\documentclass[xcolor=table]{beamer}
\input{style}

\usepackage{multicol}

\newcommand{\authorstring}{Johannes und Malte}
\newcommand{\shortauthorstring}{\textcolor{authormalte}{Malte} \& \textcolor{authorjonny}{Johannes}}
% author colors are updated in macros.tex

\newcommand{\titlestring}{\LaTeX}
\newcommand{\shorttitlestring}{\LaTeX}
\newcommand{\datestring}{MetaNoOK 2015}

\begin{document}

\mode
<article>

\input{titlepage}
\dominitoc
\markboth{Inhaltsverzeichnis}{}
\tableofcontents

\mode
<all>

\jonny

\label{chapter-tikz}
\setcounter{part}{1}
\chapter{Zeichnen mit \TikZ}

\targets{
  \item \TikZ\ kennen und lieben lernen.
  \item Pfade mit \TikZ\ zeichnen können.
  \item Das Konzept von Knoten und deren Positionierung verstehen.
  \item Fortgeschrittene Verwendung von \TikZ\ kennen lernen.
}
\website

\input{tikz-introduction}
\input{tikz-graphs}
\input{tikz-advanced}
\input{tikz-summary}

\beamersection{Ausblick}

\begin{Frame}{Was ist \beamer?}
  \begin{itemize}
    \item \alert{Dokumentenklasse für \LaTeX} für die Erzeugung von Präsentationen.
      \only<article>{\newline(Diese Präsentation und das Skript wurden mit \beamer\ erzeugt.)}
    \item Keine eigene und \alert{keine graphische Anwendung}.
    \item \strut\beamer\ ist in vielen \TeX-Distributionen enthalten.\newline
      (\alert{Es kann direkt losgehen}.)
  \end{itemize}
\end{Frame}

\begin{Frame}{Funktionsweise von \beamer}
  \begin{itemize}
    \item Kompilieren wie jedes andere \LaTeX-Dokument auch.
    \item Normale \LaTeX-Kommandos funktionieren.
    \item Sinnvolles funktionales Aussehen von Vorträgen.
    \item Einfaches Ein- und Ausblenden von Seitenteilen.
    \item Automatische Gliederungen und Navigationsleisten.
    \item Präsentationen im PDF-Format können auf jedem Computer dargestellt werden.
  \end{itemize}
\end{Frame}

\mode
<all>

\website

\end{document}

