%!TEX root = basic.tex

\begin{frame}[label=basics-summary]{Zusammenfassung}
  \begin{enumerate}
    \item Das \alert{\LaTeX-Dokument} enthält \alert{Inhalt und Struktur}.
    \item \LaTeX\ setzt ein druckfertiges \alert{PDF-Dokument} und kümmert sich dabei um die \alert{gute Form}.
    \item Es ist schwierig, \alert{neue Layouts} zu erzeugen.
    \item Ein \LaTeX-Dokument besteht aus \alert{Dokumentenklasse}, \alert{Präambel} und \alert{Dokumentenkörper}.
    \item Wir haben \alert{Auszeichnungen}, \alert{Formelsatz}, \alert{Listen}, \alert{Tabellen}, \alert{Abbildungen}, \alert{Verzeichnisse} und \alert{Verweise} kennen gelernt.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Zum Weiterlesen}
  \begin{mybib}
    \bibitem{Wiki}
      Wikibooks contributors.
      \newblock \emph{\LaTeX\ Wikibook},
      \newblock \alt<presentation>{\href{http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX}{\texttt{en.wikibooks.org/LaTeX}}}{\url{http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX}}, November 2014
    \bibitem{basics_Kohm}
      Markus Kohm, Jens-Uwe-Morawski.
      \newblock \emph{KOMA-Script},
      \newblock \alt<presentation>{\href{http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/koma-script/doc/scrguide.pdf}{\texttt{scrguide.pdf}}}{\url{http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/koma-script/doc/scrguide.pdf}}, Dezember 2013.
  \end{mybib}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Zum weiteren Weiterlesen}
  \begin{mybib}
    \bibitem{basics_Kopka}
      Helmut Kopka.
      \newblock \emph{\LaTeX, Band 1: Einführung},
      \newblock Addison-Wesley, März 2002.
    \bibitem{basics_Braune}
      Klaus Braune, Joachim und Marion Lammarsch.
      \newblock \emph{\LaTeX: Basissystem, Layout, Formelsatz},
      \newblock Addison-Wesley, Mai 2006.
    \bibitem{Struckmann}
      Werner Struckmann.
      \newblock \emph{Einige typographische Grundregeln und ihre Umsetzung in \LaTeX},
      \newblock \alt<presentation>{\href{http://www2.informatik.hu-berlin.de/sv/lehre/typographie.pdf}{\texttt{typographie.pdf}}}{\url{http://www2.informatik.hu-berlin.de/sv/lehre/typographie.pdf}}, September 2007.
  \end{mybib}
\end{frame}

